---
title: Playsheets do Narrador
teaser: "As Playsheets das pessoas que interagem junto à Turma!"
layout: post
date: 2017-02-07 08:34:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Playsheets
    - Playsheets do tradutor
    - Regras
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---

Assim como os PCs, o Narrador possui suas _Playsheets_ para personagens mais importantes. Para Capangas e NPCs que vão aparecer apenas em uma ou duas Cenas, use o padrão para _Capangas_ descrito no Fate Acelerado, com algumas sugestões que iremos oferecer ao final desse documento.

Da mesma forma que as Playsheet dos jogadores, as do Narrador são compostas por três perguntas que definem uma parte dos Aspectos do NPC, assim como o próprio Arquétipo do Playsheet (o nome do mesmo), e uma Façanha Exclusiva que os jogadores não terão acesso.

<!-- excerpt -->

Como regra opcional, você pode autorizar algumas dessas _Playsheets_ como podendo ser usada por personagens jogadores. Em especial ___O Esquisito___ tem muito potencial, por sua similaridade com o ___Recém-Chegado___. As demais devem ser aprovadas apenas depois uma avaliação séria pelo Narrador, imaginando-se que se mantenha o foco e o clima da campanha de Fair Leaves.

As _Playsheet_ do Narrador são:

+ ___A Autoridade:___ você é como o _Adulto_ em muitas coisas, mas com um detalhe: você é uma autoridade acima de tudo. Seja por seu conhecimento, como um Professor, seja por leis, como um Policial, ou seja por como todos em Fair Leaves o enxerga, como um Banqueiro, você consegue colocar respeito até mesmo em outros Adultos. Não vai ser a Turma que vai dizer o que você deve ou não fazer.
+ ___O Adulto:___ você é bem mais velho que os personagens da Turma, e do que muito dos demais. Ocasionalmente você é ao mesmo tempo um ponto de conciliação e alguém que impede a Turma de se divertir, seja pela segurança da mesma ou porque você não gosta dos mesmos. De qualquer modo, você tem alguma autoridade sobre os mesmos, e faz questão de a usar quando você acha necessário;
+ ___O Esquisito:___ você é o garoto mais estranho da região. Seus hobbies são esquisitos, vcê tem roupas estranhas e/ou seus pais são esquisitos. De qualquer forma, a maioria (senão todos) os garotos da cidade evitam contato com você. Entretanto, você procura amizade como alguém procura água no deserto: você já passou tempo demais isolado, e portanto está disposto a tudo para se enturmar... inclusive se misturar com as pessoas erradas.
+ ___O Mandão:___ você pode e você quer, e não importa o que aconteça, você consegue. Você tem sempre uma forma de conseguir o que você quere, seja por meio de força, ou de influência, mas não importa como, você consegue.
+ ___O Valentão:___ você conhece apenas dois tipos de pessoas no mundo, as que são poderosas e as que se submetem aos mesmos. Ele então decide deixar claro que ele é parte das poderosas. E que melhor forma disso que mostrar que os outros são quem devem se submeter a ele?

